\chapter{Fundamentação}
\label{fundamentacao}
Este capítulo aborda os principais fundamentos teóricos envolvidos na notificação oportuna de motoristas,
tema central deste trabalho. São apresentados conceitos sobre contexto, interrupção e notificação.
Ao final são apresentados alguns trabalhos correlatos.

\section{Contexto}
\label{contexto}
Em 1991, \cite{weiser1991computer} cunha o termo "Computação Ubíqua", que se refere ao caráter invisível da
integração de dispositivos computacionais diversos e da adaptação dos mesmos à necessidade do usuário no momento.
Um elemento bastante importante para a Computação Ubíqua é o estudo do contexto.

Contexto é definido por \cite{dey2001understanding} como "Qualquer informação que pode ser utilizada para
caracterizar a situação de entidades (ex: um usuário, lugar ou objeto) e que é considerada relevante para
a interação entre um usuário e uma aplicação, incluindo o próprio usuário e aplicação". Esta definição é
a mais utilizada na área e provavelmente a mais aceita. Alguns exemplos de elementos de contexto são
localização do usuário, ambiente, identidade do usuário e tempo \cite{ryan1999enhanced}.

Sistemas sensíveis ao contexto são capazes de adaptar suas operações ao contexto atual, sem intervenção
explícita do usuário e têm como objetivo aumentar sua usabilidade e efetividade levando em conta elementos
de contexto \cite{baldauf2007survey}. Já \cite{abowd1999towards} define que um sistema é sensível ao contexto
se ele utiliza contexto para prover informações relevantes e/ou serviços para usuários, sendo que a relevância
depende das tarefas do usuário.

Destas definições podemos inferir que 

\section{Notificação}
\label{notificacao}

\section{Interrupção}
\label{interrupcao}
